{
    "question": "Mengapa dalam masyarakat multikultural seperti indonesia tersimpan potensi konflik yang besar ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Tersimpan sebuah konflik yang besar, dikarenakan berbagai macam budaya dan beranekanya sifat-sifat masyarakat Indonesia. Misalnya, pemikiran si A dan si B berbeda, sehingga terkadang memicu sebuah konflik kecil yang malahan bisa mengakibatkan konflik besar. Intinya, karena berbagai macam etnis atau sifat. Okay ? @Liwed",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "karena di indonesia banyaknya etnis yang ada sehinggga pandangan mereka berbeda-beda dan itu dapat\u00a0 meneyebabakan potensi konflk yang besar\u00a0 pada indonesia<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "fungsi-kerajinan-limbah-tekstil-522",
            "question": "Fungsi kerajinan limbah tekstil ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bisa dijait disatukan menjadi tas<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bisa dijahit disatukan menjadi tas pakaian dan lain lain",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurut-pendapat-anda-apakah-multikulturalisme-itu-perlu-jelask-113",
            "question": "Menurut pendapat anda, apakah multikulturalisme itu perlu? jelaskan\u00a0!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\"multi\" = plural/banyak, \"culture\"= budaya, \"isme\"= paham.<br>jadi, intinya multikulturalisme itu adalah suatu paham yang \u00a0mengkondisikan suatu kelompok masyarakat yang terdiri dari banyak ras,budaya,suku,agama,dsb.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-dari-persebaran-penduduk-yang-tidak-merata-610",
            "question": "Apa dampak dari persebaran penduduk yang tidak merata???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kesenjangan sosial dan\u00a0adanya hambatan ekonomi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kenjangan sosial semakin tinggi<br>rendahnya daya beli masyarakat dan penyebab bidang ekonomi berkembang baik<br>padat nya penduduk",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "reformasi-1998-telah-membawa-perubahan-yang-besar-dalam-semua-asp-564",
            "question": "reformasi 1998 telah membawa perubahan yang besar dalam semua aspek kehidupan bangsa indonesia, terutama aspek politiknya. analisa dan bandingkanlah kehidupan politik di indonesia sebelum dan setelah reformasi 1998!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jelas berbeda kawan,kalau dulu garuda kita masih tegar dan bersahaja<br>sekarang garuda kita sudah gatal badannya oleh kutu2 yang berkeliaran kawan...",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebut-dan-jelaskan-teori-teori-menyimpang-760",
            "question": "Sebut dan jelaskan teori-teori menyimpang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teori-Teori Penyimpangan <br>-Teori biologis\n<br>Teori bilogis melihat faktor biologis sebagai penyebab dari sebagian besar tindakan penyimpangan.<br>-Teori psikologis\n<br>Teori menganggap bahwa ketidakmampuan menyesuaikan diri secara psikologislah yang merupakan penyebab penyimpangan.<br>-Teori sosialisasi\n<br>Teori ini menghubungkan penyimpangan dengan ketidak mampuan untuk \nmenghayati nilai dan norma yang dominan di masya-rakat. Ketidakmampuan \nmungkin disebabkan oleh sosialisasi dalam kebudayaan yang menyimpang.<br>-Teori anomi\n<br>Teori menyatakan bahwa masyarakat kompleks cenderung menjadi masyarakat \ntanpa norma, yang tidak memberikan pedoman jelas yang dapat dipelajari \ndan dipatuhi orang.<br>Teori reaksi masyarakat (labeling theory)\nTeori ini memusatkan perhatian pada pembuat peraturan dan para pelanggar\n peraturan. Pemberian cap menyimpang pada seseorang seringkali merubah \nperlakuan masyarakat terhadap orang itu.<br>Teori kon\ufb02ik<br>\u00a0Teori kon\ufb02ik terdiri atas teori kon\ufb02ik budaya yang menilai penyimpangan \ndiawali dengan adanya pertentangan norma antara berbagai kebudayaan \nkhusus yang berlainan. Teori kon\ufb02ik kelas sosial melihat penyimpangan \nbermula dari adanya perbenturan kepentingan antara kelas-kelas sosial \nyang berbeda.<br>Teori pengendalian<br>\u00a0Teori ini menghubungkan penyimpangan dengan lemahnya ikatan-ikatan \ndengan lembaga-lembaga sosial di masyarakat, seperti keluarga, sekolah \ndan pekerjaan. Teori pengendalian memandang norma yang diakui dan \npemberian hukuman yang sistematis sebagai alat kendalii yang bermanfaat.\n<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-muka-bumi-pada-peta-potografi-yang-menyerupai-lingkaran-a-159",
            "question": "-bentuk muka bumi pada peta potografi yang menyerupai lingkaran adalah??    -pola pemukiman penduduk memanjang terdapat di daerah?\r\n\r\n-delta terdapat pada sungai bagian?\r\n\r\n-semakin keluar,angka garis kontur semakin besar .hal ini merupakan penampang melintang dari ben",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. cekungan (klo gk salah)<br>2. pesisir pantai<br>3. delta ; muara sungai yang terletak di lautan terbuka..<br>4. cekungan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-peristiwa-apa-jibril-diberi-nama-ar-ruh-al-amin-548",
            "question": "Pada peristiwa apa jibril diberi nama Ar Ruh Al amin ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Al-Qur&#039;an tidak menyebutkan Jibril secara eksplisit sebagai pembawa wahyu kepada Nabi Muhammad s.a.w. melainkan secara implisit (tersirat) melalui (2:97-98). Implisit karena Jibril sebagai pembawa wahyu hanya bisa ditelusuri dari sebab-musabab turunnya ayat2 ini (latar belakang ceritanya).\u00a0<br><br><span>Yang eksplisit di dalam Al-Qur&#039;an adalah julukannya dimana salah satunya adalah ar Ruuhu al amin.\u00a0</span><br><br>Menyambung keterangan Lamkari, Ruuh=roh dan Riih=angin. Keduanya satu akar kata. Satu akar kata berarti sekurang2nya mengandung suatu bagian kecil makna yang sama. Karena untuk Ruuh kita hanya diberi pengetahuan sedikit, sedangkan angin lebih kongkret bagi kita. Maka mengerti sifat angin akan memberikan tambahan pengetahuan bagi kita mengenai Roh. Mis: Roh itu ibarat angin tidak terlihat tapi bisa dirasa. Kalau angin dirasakan kulit kalau roh dirasa oleh apa? Yang seperti begitulah. Bagus dicoba sebagai latihan untuk merasakan kedalaman bahasa al Qur&#039;an.<br><br>Bentuk definit (memakai kata sandang &#039;al&#039; dalam kasus ini ar Ruuh) mengisyaratkan bahwa person yang ditunjuk itu (si pembawa wahyu) sudah kita ketahui siapa orangnya (Jibril misalnya) melalui konteks namun penutur (Allah) menekankan pada kita preferensi apa atas yang ditunjuk itu yang Ia inginkan kita untuk memberikan perhatian. Disini preferensinya adalah &#039;Ruh yang bersifat Amiin (ar Ruuh al Amiin)&#039;.<br><br><span>Diatas sudah di bahas mengenai roh. Sekarang al amiin.\u00a0</span><br><br>Ditempat lain didalam al Qur&#039;an hanya 2 kali kata al amiin muncul, yakni :<br><span>1. (28:26) menyifati Nabi Musa a.s. sebagai orang yang kuat lagi TERPERCAYA (al Qawiyy al amiin)\u00a0</span><br><span>2. (95:3) Menyifati Mekkah sebagai negeri yang AMAN (al balad al amiin)..\u00a0</span><br>Sebagai latihan: mendalami cerita mengenai yang dua yang diatas (MUSA dan Mekkah) akan menejamkan pengertian kata al-Amin.<br><br><span>Tanpa keterangan bertele2 (coba ikuti latihan di atas) maka arti ar Ruuh al amiin adalah: Ruh terpercaya yang dalam proses penyampaian wahyunya aman dari interupsi atau gangguan dari pihak luar. Dimana setiap gangguan muncul maka Allah akan mendatangkan bala bantuan yang sangat hebat (spt: kisah pasukan bergajah untuk Makkah) dan selamatnya Nabi Musa dilarung.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sidang-kepala-pemerintah-kekuasaan-tertinggi-asean-636",
            "question": "Sidang kepala pemerintah kekuasaan tertinggi asean",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Summit meeting</em></strong>(<span>sidang kepala pemerintah kekuasaan tertinggi asean)</span><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Summit Meeting merupakan sidang para kepala negara atau kepala pemerintaha.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-cara-menghilangkan-rasa-iri-atas-kelebihan-orang-lain-b-ca-992",
            "question": "A.\u00a0Cara menghilangkan rasa iri atas kelebihan\u00a0orang lain?    b. Cara mengatasi orang yang iri hati terhadap kita?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. seharusnya kita tak perlu iri atas keberhasilan orang lain, dan agar kamu tidak melakukan hal itu kmu harus bisa menjadi orang yang lebih dari orang yang kmu irikan,ketika kmu telah menjadi orang yang lebih baik berarti kmu bisa membuktikan bahwa kamu bisa menjadi orang lebih berhasil.<br>b. apabila ada orang yang iri terhadap kita, biarlah! dan jadikan itu motifasi kmu untuk menjadi lebih baik<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A.dengan merendahkan diri kita, dan berusaha untuk menjadi jauh lebih baik dri orang itu, bersabar adalah kuncinya<br>B.dengan berbuat baik kepada orang yang iri dengan kita, dan membagi kelebihan kita kepada orang itu agar dia merasa kitalah yang dibutuhkannya.. maka rasa irinya akan hilang dan orang itu sangat perlu dengan kita..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sejarah-lahirnya-sosiologi-746",
            "question": "Bagaimana sejarah lahirnya sosiologi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lahirnya sosiologi di latar belakangi oleh perubahan masyarakat di eropa barat akibat ravolusi industri inggris dan revolusi prancis",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}